测试用例与测试报告




               赛题名称 ：   民航机票代理市场的预测及可视化  
              参赛组类 ：   A本科及以上     
              参赛成员 ：   孔聪 周翔宇 张盟 
              指导老师 ：      乔丽娟         
         

                                                    2017年6月

目录


          一、概述......................................3
       二、测试策略...................................3
        1、功能测试.................................4
        2、性能测试.................................5








1、概述
本测试用例主要针对民航机票销售的统计数据，应用大数据技术对市场的演化作出预测，以此可指导航空公司的销售策略或帮助行业管理部门进行行业管理决策。
2、测试策略
通过测试各个模块的功能实现来检测系统功能的健壮性及完整性等。
功能测试：本次测试主要针对该平台中功能进行测试。
性能测试：预测的准确性：包括误差率、趋势准确性。

2.1 功能测试
模块名	计算代理人每天总销售额、销售额占比、成交量、成交量占比和PageRank值
开发人员	孔聪	设计日期：2017.06
用例作者	周翔宇	
测试类型	       手工测试	测试工具	运行平台
用例ID	用例名称	测试目的	操作步骤	预期结果	实际结果	测试数据
123	计算代理人每天总销售额、销售额占比、成交量、成交量占比	测试能否对原有的数据计算准确	1.将代理人每天的销售额进行计算	每个需要计算的值都能准确计算出	准确计算出了每个结果	略（赛题提供的数据）
			2.计算出销售额占比			
			3.计算代理人成交量			
			4.计算代理人成交量占比			
456	计算代理人PageRank值	测试能否计算得出	根据提供的数据，运用算法计算	能计算出每个代理人的PageRank值	得到每个代理人的PageRank值	略（赛题提供的数据）
						
						
						
						


2.2、性能测试
计算数据结果的代码如下：

 
计算出的结果都是一些特征数据。






第一列是labelpoint，作为要预测的数据：
                                
（数据只截取了20行作为说明）
第一列后面的数据：
1：XX  2：XXX是两个维度（日期和销售额）
设置的并行度为四，四个task并发，缩短计算时间。
 
（计算结果这里也只取了20行）
